{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars ja lehed ning kasvamiseks on vaja p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan seemnena."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldib, kui mind joodetakse."},{"text":"Lilled v√µivad minu peal kasvada!"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk, pagasiruumi ja paljude okstega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnukestele meeldib oma pesasid minusse ehitada."},{"text":"V√µin s√ºgisel lehed kaotada."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF228B22","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen punane ja mahlane ning kasvan viinapuul. Inimestele meeldib mind salatites s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen puuvili, aga inimesed s√∂√∂vad mind nagu k√∂√∂givilja."},{"text":"‚òÄÔ∏è Armastan p√§ikest."},{"text":"Kasvatan taimel, mida tuleb toetada."}],"options":[{"label":"Tomati","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB22222","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk oran≈æ juur, mida k√º√ºlikutele meeldib s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Olen kr√µmpsuv ja magus."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA500","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on okkad ja ilusad lilled ning inimesed kingivad mulle kingituseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu kroonlehed on v√§ga pehmed."},{"text":"‚ù§Ô∏è Olen tihti punane, kuid tulen paljudes v√§rvides."},{"text":"‚ñ´Ô∏è Ole ettevaatlik, v√µin n√§puga torkida!"}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF69B4","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on roheliste lehtedega kaetud kollased tuumad. Sa v√µid mind munakivi pealt √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind suurtel p√µldudel."},{"text":"‚òÄÔ∏è Armastan p√§ikesepaistet ja sooja ilma."},{"text":"Mind v√µib maitsvaks sn√§kiks poputada!"}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen muru t√º√ºp, mis kasvab v√§ga pikaks. Olen √µ√µnes ja vahetevahel kasutatud m√∂√∂bli valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pandas armastab mind s√º√ºa!"},{"text":"Ma saan v√§ga kiiresti kasvada."},{"text":"Mind kasutatakse redelite valmistamiseks."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Bambus","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme, mida kuivatatakse, jahvatatakse ja kasutatakse leiva valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√µllumehed kasvatavad minust p√µlde."},{"text":"Olen kuldne, kui olen valmis koristama."},{"text":"Mind on vaja koristada."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF5DEB3","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen suur, roheline k√∂√∂givili, millel on palju lehekihte. Minu abil saab teha salatit ja muud toitu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud ja kilpkonnad armastavad mind s√º√ºa!"},{"text":"Mind kasutatakse tihti salatites."},{"text":"Caterpillarid v√µidakse leida mind s√∂√∂mas!"}],"options":[{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen k√µva √ºmmargune vili, mille sees on paks kest ja magus valge liha. Kasvan troopilistes kohtades k√µrgetel puudel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid ja inimesed naudivad minu vee joomist."},{"text":"Mul on raske lahti murda."},{"text":"Kasvan mere l√§hedal."}],"options":[{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Kookosp√§hklid","isCorrect":true},{"label":"Avokaado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD2B48C","category":"plant","icon":"üåø"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind!","hints":[{"text":"Olen teatud looma lemmiktoit."},{"text":"Mul on hele v√§rv."},{"text":"Ô∏è Sa pead mind avama, et mind √§ra s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Sa v√µid mind juua!","hints":[{"text":"Mulle serveeritakse tihti k√ºpsiseid."},{"text":"Taluloom teeb mind."},{"text":"V√µin olla k√ºlm ja v√§rskendav."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Ma olen punane ja √ºmmargune. Kasvatan puudel ja hoian arsti eemal!","hints":[{"text":"M√µned √ºtlevad, et ma olen tervislik iga p√§ev s√º√ºa."},{"text":"Minu v√§rv on nagu tulet√µrjeauto."},{"text":"Vajan kasvamiseks p√§ikesevalgust."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Bugs Bunny naudib mind."},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen teravili, mida s√º√ºakse tihti hommikus√∂√∂giks, vahel ka piima ja suhkruga.","hints":[{"text":"Sa v√µid mind kaussi s√º√ºa."},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen hea v√µimalus alustada oma p√§eva."},{"text":"Tulen palju erineva kuju ja maitsega."}],"options":[{"label":"Teravili","isCorrect":true},{"label":"R√∂st","isCorrect":false},{"label":"Omelet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Mind valmistatakse tainast, k√ºpsetatakse ahjus ja s√º√ºakse tihti v√µi v√µi moosiga.","hints":[{"text":"Olen paljude v√µileibade alus."},{"text":"‚Üë Mul on vaja keeta."},{"text":"Jahu on minu peamine koostisosa."}],"options":[{"label":"Pizza","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen vili, mis on v√§ljast roheline, seest punane ja millel on mustad seemned. Olen v√§ga mahlane!","hints":[{"text":"Olen suvel populaarne vili."},{"text":"Minu nahk on teatud v√§rvi."},{"text":"Mul on palju vett sees."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen magustoit, mis on valmistatud k√ºlmutatud koorest, suhkrust ja maitseainetest. Olen v√§ga k√ºlm ja magus!","hints":[{"text":"Sulan p√§ikese k√§es."},{"text":"Mind hoitakse s√ºgavk√ºlmas."},{"text":"Ma tulen paljudes maitsetes nagu vanill, ≈°okolaad v√µi maasikas."}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis v√µib sind mind t√ºkeldades nutma ajada. Mul on kihid!","hints":[{"text":"Mul on palju kihte."},{"text":"Ma v√µin tekitada pisaraid, kui sa mind l√µikad."},{"text":"Mind lisatakse tavaliselt salatitesse ja teistesse roogadesse."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"K√º√ºslauk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen √ºmmargune toit, mida s√º√ºakse sageli kuklil, juustu, salati ja tomatiga. Olen populaarne v√µileib.","hints":[{"text":"Mind saab tellida kiirtoidurestoranist."},{"text":"Mul tulevad tihtipeale lisandid sees."},{"text":"Tavaliselt on mul liha sees."}],"options":[{"label":"Taco","isCorrect":false},{"label":"Burger","isCorrect":true},{"label":"Hotdog","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}